華為避過海思繞道用別家 IC 設計廠？中國政府大買 EDA 軟體

華為避過海思繞道用別家 IC 設計廠？中國政府大買 EDA 軟體

美國商務部 5 月 15 日進一步封殺華為，禁止企業以內含美國軟體及技術的設備為華為代工晶片。不過，美國電子設計自動化（EDA）軟體商 Synopsys、Cadence Design Systems 盈餘成長並無減緩跡象，中國地方政府大肆採購，似乎彌補了損失的華為訂單。

日經新聞英文版 10 日報導，Synopsys、Cadence 靠著華為以外客戶，在中國享受的成功未曾間斷。Synopsys 執行長 Aart de Geus 5 月 20 日財報電話會議指出，「公司已學到如何不靠在實體清單（entity list）榜上有名的客戶存活」。

Synopsys、Cadence 提供的電子設計自動化軟體，對 IC 設計商來說是不可或缺的工具，能協助繪製次世代處理器藍圖。這些先進科技的跨入門檻非常高，中國尚未出現能替代的供應商。

……

全文請前往科技新報